Fragmentum incertum papyraceum
col1.1 την Ἀπολιναριου δοξ̣[α]ν κ̣αι την Νεστορ̣[ιο]υ̣ δυσ[φη]μι̣[αν] ἡγ̣ου̣μ[αι ········]·
·[··········]··του ·[ σ]αρκω[······] ··[··]μενω(ν) [····]κ̣ακοπιστιαν [····]ε̣πομαι· ἰσης και [της
αὐ]της ἀσεβειας εἰ[ν]αι π̣ι̣στευων, το με[ρ]ι̣σμον ἠ δυαδα τῳ Μονογενει Ὑ(ι)ῳ του
Θ(εο)υ κατα την οἰκονομια(ν) π̣ρ̣οσαπτειν, και το την ἐμψυχον αὐτου και παναγιαν
σαρκα μ̣η ἀνθρωπινην [ὁ]μ̣ολο̣γειν, π̣λην [ἁμαρ]τ̣ιας μονον χω[ρις, ἀ]λ̣λ̣' ἠ ἐξ
οὐ(ρα)νου τη(ν) [ὑπαρ]ξιν ἐσχηκεναι, [ἠ κατ]α τροπην του [Λογου] γεγενη[σθ]α̣ι̣
[····]φαντασμ[··]ν [·····]·τοις ουν̣[··]σ̣·· [····]·μενων η̣[··] [··· οἱ]ανδηποτουν [·····]ν
ἐμπεπτω[κ····]ι̣ν εἰπων, Πλα[νωντ]α̣ι μη εἰδοτες [τ]ας̣ [γρα]φα̣[ς], και μητ̣ε
κοι̣ν̣[ωνιαν] αὐτων μη[τε προσο]δ̣ο̣ν προσιεμ̣[ενος, της] ο᾿̣ρ̣θης κα[ι ἀνο]θευτου
πιστεως ἐχ[ο]μαι, ἡν το ἐν Νικαια(ι) μακαριον τε και σωτηρ̣[ιον εβε]βαιωσε
συμ̣[βολον·] και̣ ἐπι̣·[ ] μαι ···[ ] αυτη[ ] απ·[ ] πρα̣[ ]ν Ἀφι[ ]· λαμβ̣α̣[ν ]ν τιαριου α̣[ ]·,
και ὁπε[ ] γραμμα̣[ μ]ε νου τ̣η[ ἐ]κκλησ̣[ια· ]ος μοι̣· δι̣ω̣κ̣το̣[υ γαρ το]υτο· οὐτε τοις
εὐσ[εβεσι]ν ἐπεσκηψα· εὐη̣[θες γα]ρ και ἀνο̣ητον· [τους δε] διαταρ̣[α]τ̣τοντα̣[ς τη(ν)]
παρ' ἡμ̣ιν ἐκκλη̣[σια(ν)] και τον [κ]ατ' αὐτη[ν φι][λο]χ̣ριστο̣ν̣ λαον α[···]υ
̣
[····]μα̣τευω[ ] [ ]ι̣σ̣νο[/ ] [ ]··[ ] ε̣[ ] ·[ ] μ̣[ ] α̣·[ ] ταυτ̣[ ]ως δογμ̣[ ]· τηκα[ ]υ η̣μ̣·[
ἡγου]μαι κατακεκρι[σθαι·] φ̣υσεων γαρ και μ̣[ο]ρ̣φων/
 

 
 

1
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

